甲午陸戰中方軍備佔優 卻以中世紀方式應用致兵敗如山倒

據日方統計資料，甲午陸戰，日軍人均只消耗8發子彈，即擊潰清朝陸軍。據旅日作家宗澤亞研究多年近代中日甲午戰爭史後，發表著作《清日戰爭》指出，在甲午戰爭前，清軍有大砲和機關炮1733門；日軍有大砲294門。清軍裝備有洋槍23萬支，舊式鳥槍等4萬支，12萬參戰部隊有85%裝備了槍支；參戰日軍的槍械裝備率則達到了100%。

日本歷史學者如藤村道生指出，當時：「北洋陸軍裝備毛瑟槍和克虜伯炮，……它比使用村田式步槍和青銅山炮的日軍優越。」其實整體來說，中日陸軍裝備差距不大。單純只看武器而言，甚至可以說清軍還略佔優勢，所以清軍真正的差距，在於武器的整齊劃一以及作戰模式的先進與落後。

甲午戰爭時期的清廷軍官 (網上圖片)

清朝陸軍的武器裝備，主要依賴向外國購買，數量也相當龐大。據湖廣總督張之洞在甲午戰爭當年，即1894年奏報，買了快槍9250支、火砲30尊、子彈700萬顆、砲彈1.44萬顆；兩江總督劉坤一到1894年，已購槍支1.5萬支，子彈280萬顆。同一年，任直隸總督的李鴻章上奏，已向各國訂購快槍2.8萬餘支、快炮56尊，以及合計1500多萬顆的砲彈、子彈。此外，其他各地也都自行採購了大批槍砲。

據了解，這些槍砲到貨後，大都被清軍及時裝備。如甲午戰爭中，各地督撫從德國所購的1萬餘支毛瑟 (Mauser)，1萬餘支馬梯尼 (Martini-Henry)，先後裝備各軍。在1894年10月和11月，劉坤一協濟各省後膛洋槍1.4萬支，廣東調撥各地洋槍1.8萬餘支，子彈360萬顆。可惜，由於朝廷沒有統一規劃，令地方所買入的槍支、火砲，來自美、德、英等國，型號各不相同。僅淮軍就裝備了美國的亨利馬梯尼後門槍、德國毛瑟槍、三十響快槍等好幾種。其他清軍中還有哈奇開斯 (Hotchkiss)、施耐德式槍 (Snider)，甚至國內土產的抬槍、鳥槍、火繩槍等。清軍所用的來福槍就有14種之多。

相對一海之隔的日本，在發展軍事工業之初，因大量依賴進口，也遇到過相同的問題。但隨著日本軍事工業發展，很快就發明了明治十三年式、十八年式步槍和野炮、山炮、大口徑臼炮等，並批量生產、裝備全軍，實現武器統一。此外，當時的日軍，部隊訓練、彈藥補給等的統一製造調配等諸多方面，遠遠勝於清軍。

甲午之役乃日本陸軍近代化改革後首次出海作戰，在衛生預防等方面自身缺陷雖然不少，但最終能以壓倒性的優勢擊潰清朝陸軍，關鍵因素並不在武器的統一，而在於其部隊的作戰理念與訓練模式均已實現近代化。然而，清朝陸軍對近代戰爭毫無概念，是最要命的問題。

1894年甲午陸戰，日軍步兵利用國產村田步槍施以齊射 (網上圖片)

據研究指，當時清軍將領還墨守鎮壓太平軍時的經驗，並不知道近代戰爭時的步兵與砲兵部署，往往將砲兵陣地安排在第一線步兵陣地內或其間隙，使火砲成為顯著的目標，在戰鬥的初期階段，屢次被日本砲兵破壞。相反，參加甲午戰爭的18位日軍旅團級以上軍官中，逾半曾到歐美留學或考察，深知如何利用火砲來重重打擊清軍。

另外，清軍士兵普遍訓練不足，大多數只求於表面，各樣陣法、步伐只要極度整齊，放槍砲時聲響亦均連貫即達標，完全不理會實戰如何。據英國籍蘇格蘭人司督閣 (Dugald Christie) 的《甲午戰時遼居憶錄》指，清軍在戰爭爆發後臨時招募的新兵，更幾乎沒有訓練，只是學習一齊將矛舉起向前一沖，口中就喊一聲「殺」便可。反觀日軍，不僅步兵訓練有素，並已有獨立工兵與輜重兵，清軍當時尚不知「輜重兵」是甚麼。

1895年3月7日，日軍佔領了遼寧營口，圖為日本陸軍第1師團 (網上圖片)

清軍官兵向外購置的武器雖然先進，但最終也難以發揮應有效力。據甲午戰爭時日軍隨行攝影師龜井兹明所著的《血證：甲午戰爭親歷記》記載，清軍進攻時：「沒有整然的秩序」、「經常用的隊形是在散開的一隊中揮舞大旗開火，開火為隨意射擊」。清軍射擊的子彈「多從頭上通過，達到很遠的距離。他們不考慮利用地形地物，從不用跪射、臥射，一律站著射擊。」清軍士兵開砲前，先要搖動大旗，結果成為日軍靶子。

此外，清軍不懂如何保養武器，也是致命的。據載，劉坤一駐紮山海關時，發現「自天津運往山海關機器炮四十尊，有彈十萬枚，由火車運送到關，堆積沙土中，閱數十日，無人收管。經德國某教習前往查看，謂子藥全行潮濕，不堪應用」。所以，在甲午的平壤戰役中，清軍在與日軍人數基本持平約1.2萬人，中方在彈藥補給遠勝於日軍下，自損2000餘人，清軍在每人平均消耗三四百發子彈之下，僅擊斃日軍180人。單看這數據也可見，甲午中日陸戰的結果。

日本繪畫平壤戰役中，中國將軍向日本人投降 (網上圖片)

清軍士兵開砲前，先要搖動大旗，結果成為日軍靶子

我真係笑咗...

清軍士兵普遍訓練不足，大多數只求於表面，各樣陣法、步伐只要極度整齊，放槍砲時聲響亦均連貫即達標，完全不理會實戰如何。

步伐整齊，全世界得兩個國家軍隊最齊

我話你知我依家要開炮打你地，小心點啦！

君子之道我地識條鐵咩

而家後講咪即係摺被起角

清軍好到中後期都冇贏過

似

而家都係，支那軍就算有先進武器但都剩係識人海戰術

打咩仗
每邊派5個代表
鬥摺被
勝者為王

中法戰爭係清狗贏

但贏左都係簽不平等條約

法國真係廢
就好似牙擦仔痴住技安咁

去到一次前， 大家都仲係覺得一齊衝， 聲勢夠勁就能夠壓倒防守方， 法軍17號計劃就係咁， 一味盲攻，完全唔理重機槍係防守係發揮咁咁大嘅威力

當年一個有效進攻係夠鐘call炮兵對指定區域炸到寸草不生， 之後就步兵一個旅一個旅級咁向前衝， 基本上係完全自殺行為

佢地打法仍然係：

唱住國歌
一邊叫 衝呀 殺呀
冒著敵人的炮火前進
然後用血肉築成新的長城

法軍好似後尾都係贏咗

日本vs中國足球

法國佬除左拿破崙時代其他真係好廢

輸過俾清朝、二戰俾人秒殺、印支俾日本食左
二戰結束左之後連越盟都打唔贏、打阿爾及利亞都輸

清延只係想息事寧人
前線點搏命都無用
清狗只係一班賊
輸左賠錢都係漢人嘅錢同地
有乜所謂

要痴住技安（大英）出去蝦蝦霸霸
一到隻抽就無貨交

好似三國志11咁
大家都帶10000兵
一個係劉度帶隊、一個係關羽帶隊，都差好遠啦

中學為體。

日本事前間諜情報做足

對手所有虛實一清二楚

無得輸

除左左宗棠打新彊果班人之外 根本無贏過

鴉片戰爭之前清軍係咪仲用緊弓箭

我記得有一場清軍淨係打死咗一個人

相反300年前明朝可以㩒住日本嚟打

之後都用緊

有弓箭，比重20%
按規定應該有50%步兵係火槍兵
10%炮兵
其他係刀、矛手

但英軍當時主力係燧發槍
清兵一律係火繩槍
落後一代

未至於無得打
但基本上清軍士氣低落，欠訓練
一打就散

另外，當時英軍其實崇尚刺刀決戰
好多次都係刺刀打贏清兵
而據英國紀錄，鴉片戰爭中最認真打的，是旗兵，而不是漢兵

殊
又有班崇日狗入黎屌明朝用人海戰術架喇

其實中日朝鮮之役
日本幾乎用盡全國兵力
但明朝因爲有幾邊戰線
派去朝鮮只係每次幾萬人

日本大名根本唔想打，只係秀吉要打，佢一死就退兵

明國每次幾萬只係因為冇錢

南洋艦隊食花生冇上去幫拖

清朝之前
中國人只覺得北方遊牧民族先係強敵
打日本仔唔需要動真格
加上無錢
朝鮮國王都唔想要個國家
明朝算係咁

呢個講法係錯一半

當時號稱中國第二大的南洋艦隊
主力其實係6隻無防護巡洋艦
按分類係同北洋最弱的超勇同類
但火力、噸位、訓練都弱於超勇
而訓練一定比北洋弱
北上都係送死
當然，南洋唔北上亦同張之洞要保留實力有關

廣東由李鴻章兄弟掌權
最強既3隻艦就有北上(分類係穹甲巡洋艦/防護巡洋艦)

幫拖都冇用
清國陸軍太廢

一戰前 歐洲各國都係推崇進攻戰術強於防守戰術 冇諗過機槍加塹壕威力咁強 多重塹壕防禦陣線 又慳兵力 防禦力又強 要到德軍發展出滲透戰術先突破到
同時代嘅中國軍閥都1920年代都冇進步過

但明又被女真㩒住嚟打

到宜家仲係一撚樣

唔係李舜臣海軍斷左日本補給
明軍都好難守得住

崇明崇到唔記得左朝鮮

古代啲傻柒最睇重士氣

唔係

明朝守住寧錦戰線
清狗根本寸步難進
明朝係衰自己內鬥，中國人劣根性
李自成打入京城，明朝亡國
清狗都攻唔入山海關

明軍係攻方
日軍係守方

朝鮮一早已經棄國
變左明軍反而要攻城

1920？ 應該話去到二戰都未掌握得到步兵戰術， 仲係軍官帶頭衝就衝

德軍發明突擊隊戰術， 但對多層緃深嘅防守都係冇咩用， 同時代用過毒氣， 坦克，移動炮擊彈幕技術，但都係防守一方佔極大優勢， 只要唔on9 送頭， 基本上1換10都得

班清狗寫歷史寫到明朝好唔掂咁

有武器唔識用有撚用咩

就算而家解放軍都係一樣 我估會沿用二戰打法

清軍士兵普遍訓練不足，大多數只求於表面，各樣陣法、步伐只要極度整齊，放槍砲時聲響亦均連貫即達標，

摺被

日本都唔係全軍出擊，東邊一半軍力一直留守九州

官修史就係正史
後世教科書都跟住數臭明朝
清狗做成

朝鮮歷史都寫明軍成日要朝鮮人民供奉佢地
主力打既係朝鮮反抗軍

朝鮮歷史都係寫主力打既係朝鮮軍
明軍黎到一味要朝鮮人養佢地
最重要係李舜臣斷左日本海路補給

日軍唔再著竹盔甲，改著現代軍服，清兵仲係長衫

甲午戰爭清國輸到仆街
華夏膠又想SHIFT去明國離題萬丈
好核突

元朝時蒙古咪又㩒住歐洲黎打

個post都幾多史盲
明朝無敵論
法國垃圾論

書局/網上大的史料可以睇
朝鮮史官對中日朝鮮戰爭嘅態度有好多種
尤其係朝鮮降清之後
親清派就否定明朝嘅救援

李舜臣係勁
但佢贏嘅吧鳴梁海戰其實佔全個戰役好少部分
現今韓國人就吹到佢超人咁

仲有樣野好有趣
就係明末
清狗要脅朝鮮稱臣
但朝中有好多大臣反對
因為受過明朝救國嘅恩惠
當然最後朝鮮國王選擇降清
當時明朝仲未亡國

之後官方史料都淡化明朝救國嘅歷史

最初日本一開戰
朝鮮王室已經逃亡
想內附明朝
即係入明國嘆世界
全國8道有7道送俾日本
就算真係要朝鮮俾明朝軍費其實都合理

明朝唔係無敵
明朝自己收自己皮
唔抵可憐

滅明唔係女真，同時 如果唔吳生如果唔係怕李生係唔一定輸比清。

中法戰爭...

李自成已經攻入北京城
清狗都仲未打得入山海關

李自城滅明後係有計劃想北上打清狗

如果佢政治智慧高啲

清狗就無機可乘

可惜歷史無如果

最後尾都係輸咗

土匪想佢有咩智慧

最白痴就係崇禎自殺，搞到南明亂到九彩

新舊船速度不一 有木船 指揮不當 慈禧貪污北洋艦隊軍費 打乜都死 d人未打走去自殺殉國

係先輸後贏

將法國海軍困在基隆
陸軍反擊成功
本來有機會一舉收復之前失地
北京話要議和
李鴻章簽約

陸戰基本上係打和
海戰雖然輸咗但係都拖死咗孤拔
條約嗰啲係後話

土匪係歷史書上塑造嘅形象
如果淨係有土匪嘅能力
我又唔信可以打遍全個中原仲要攻陷北京

啱呀 成王敗寇

清狗咪又係一班賊
不過佢地成功左
咪變成清宮劇入面嘅貴族同英雄

又唔覺喎 最少喺清朝嘅時候冇中國歷代皇帝都可能有嘅暴政/君， 最多係個別幾個皇帝平庸少少

驛卒

土匪入面有好多叛變明軍

雍正殘暴

抗日初期咪一樣，開戰前會點閱大軍，比日軍炸幾次先唔作攪

我意思係
清狗成功左
之後個形象咪好囉
但本質上佢哋都係佔領人哋國家嘅賊

話就話打和，我記得清軍好似冇打死幾個法軍

不過法軍都派咗最精銳既部隊嚟都可以同清軍打和

清軍永遠都係好多人

以前中國人命唔值錢啦....

應該有火統，鳥統，仲有荷製大炮，同埋鴉片戰爭陸戰主要係比英國白兵戰衝散

隨隨便便都可以搞幾十萬人出嚟

打aoe咁
士兵cost 低
就緊係要玩兵海

今時今日支那人做野都係咁

但係戰鬥力仲低個過村民

海戰嬴左
滅左南洋同福建艦隊
陸軍越南輸左俾黑旗軍

法軍無派到精銳黎啦
鎮南關清軍設伏以多勝少後 法國都批左軍費想繼續打 只不過清廷識做求和 法國佬先收手 如果唔係連雲南都保唔住啦

洗乜咁多解釋
強將無弱兵
強國出強將
一個廢字解釋哂

平時欺壓得太勁
好似我地幫港資打工同幫外資打工既分別咁

屌你老母港資

同依加一樣
一帶一路
2025計劃

唔通我記錯咗 我明明記得佢打輸咗一次跟住再叫咗精銳過嚟

如果係大漢一定打到小日本滾回小日本

戰果如何

會唔會太高估左老解
廢到訓練戰連土耳其都打唔嬴

on9雍正打後冇個掂喎
一味高壓

如果你係普通人 其實對你冇乜影響...

識摺被都夠打啦

咁又係
個時個個都係乞衣
一係入綠營呃飯食一係偷呃拐騙

如果清朝打贏甲午戰爭反攻日本會點

終國功夫唔係好撚勁架咩

清狗最仆街係愚民政策
方便統治
封閉國家，清狗做土皇帝

明朝社會係相對地百花齊放
商業，文化，同外國人接觸都比較開明
軍事上都係較早吸收西方科學
不過明朝萬曆之後真係氣數已盡
言官宦官誤國

咁似韓戰 比人打到得返鴨綠江邊要靠中國大佬幫手

可以肯定就係清軍喺越南吹奏既只係得所謂“鎮南軍大捷” 事實上喺整體戰略上無阻法國佬已經控制左越南
台灣方面就法國佬搞唔掂台灣 剩係有制海權同搞掂左垃圾水師

係喎我講緊嗰次好似係打台灣

言官誤國就有，宦官誤國就未必。
冇左宦官之後，基本上冇人識刮櫳籌旗，成個政府幾乎停擺咁濟

師兄識野
明初明中葉
內閣個個爭住入

明末
內閣無人敢做

入左去就俾言官同儒生日屌夜屌

大陸有套劇叫做海瑞罷官拍得唔錯

大刀兵

講滿州話/普通話人士都係戇

以前傍住宦官，冇份刮都有份醒，後黎錢就冇得刮，鑊就有得揹，你撈埋我個份

海瑞係後世吹捧
正史上真正同嚴嵩鬥志鬥力
係高拱，除階，王守仁

王守仁嘅人生好精彩
有興趣可以搵書睇下

王守仁喺日本都有好多fans
反而好多中國人唔知佢嘅存在

我意思係套劇拍得唔錯 大陸人都拍得幾嚴謹

法軍在安南潰退引致巴黎震動。。。
當初主張引發戰爭的Jules Ferry係法國眾議院比二萬人圍屌

從此佢的政治生涯一片黑暗

Btw，香港人緊係聽任劍輝唱十奏嚴嵩啦，睇大陸劇

話埋比日軍聽我朝天軍在此(比你地射)

想唔黑暗都難，比個老襯搵返轉頭，咁撚柒

日本叫日清戰爭，唔關中國事

Btw，有時唔係話咩，不過咁大個政府，總係要有呢啲小人做下野先維持到。唔比佢名正言順坐正當道就得

打敗太平天國果時已經用槍

其他列強侵略中國，搞到有聲有色
係得法國咁撚柒

冇可能啦
指揮咁柒亂
支那人管治又差
日人一定反抗

個個字頭都諗住去中國食羊牯搵老襯，jules ferry同社團班呀公落足咀頭，又話執輸行頭慘過敗家，又話有食唔食罪大惡極，結果呀公打本出馬，你就搞到損手爛腳返黎，你話係咪要家法伺候嘞

果陣嘅日本人，天皇死左就成個國家散
或者挾持天皇已經可以控制全部日本人

清軍打太平軍嘅武器相對已經先進
因為有歐洲人唔想清朝亡國
間接令之前嘅不平等條約作廢

加上歐洲人原本以為太平軍信上帝
點知班太平軍民族意識仲勁過清軍
變左無利用價值

日本明治維新嘅背後有英國支持

就好似現代嘅美國支持日本來控制東亞

清狗無可能反攻日本

因為王陽明套學說奠定左幕末人士既思想嘛

打新疆是屬於鎮壓內亂
鎮壓內亂唔算嬴啦

最起碼打嬴外敵先算嬴

第三共和割左alsace lorraine俾德國已經注定冇運行
一開局已經勁低民望

人地日本又明治維新又傾國之力打你毛都未出齊既北洋艦隊，唔大敗先出奇啦，其他個三個艦隊又唔幫拖 ，係到隔岸觀火，仲有活口未算好

唔講下意大利??

三門灣事件

如果家陣再打多一次, 隨時衰過甲午戰爭

家陣D 中共將領 全部都係比錢買位做, 只係識貪污
解放軍士兵又少爺兵, 個個唔打得, 貪生怕死

搶杯麵既戰爭

我無當意大利係列強

法國佬有撚潰退
剩係退出左諒山 ferry內閣倒台係話佢輸左俾中國無能 佢下台後國會仲批多左五千萬想繼續打落去

有晒當時全世界最先進槍械
部隊人數又多敵方十倍以上
咁都可以打輸
根本中國人骨子裡就係一舊垃圾

依家中國都係,一係抄人野,一係只識玩量產
完全無諗過自己發明/優質化
人心充滿劣根性,比你幾千年都改不掉

法國由中世紀比人圍到現代你估容易咩 當時拿破崙三世果陣法國佬仲未係咁弱，假假地都係列強仲干涉過土俄同埋克里米亞，真正打碎法國人既心係一戰，引致二戰既表現比人瘋狂抹黑

「過黎打我呀笨」

同香港依家差唔多，淨係垃圾先入政府做官。

土耳其係北約國家黎，有美製戰機。

根本Jules Ferry想搶安南的原因就係攞榮譽
當時有輿論話普法戰爭之後，邊個法國人可以打勝仗，邊個就可以成為法國的榮耀

損手爛腳翻黎緊係萬人圍屌

清軍士兵開砲前，先要搖動大旗，結果成為日軍靶子

我係到吖，射我吖

中法戰爭所謂打嬴只係法國自己內部混亂先冇再打落去
但係清朝又on99走去益返人

最威是日俄戰爭

日本連俄佬都打嬴

打完鎮南關 黑山軍作勢攻河內 清廷先可以拎呢樣野做籌碼同法國講和 退出場無大勝算既戰爭
事實上和談送越南出去都唔算好大讓步 本身越南都俾法國佬食左一半 和談時大部份越南領土都喺法國佬手上 清國無更多失土都算見好就收啦

黑旗軍至岩
自膠

講到清朝就一定有人提明朝架啦，就好似美斯c朗永遠都可以扯埋嚟講咁

如果當年明月嗰「明朝那些事兒」肯寫埋南明，現有「明粉」應該有一半會割蓆，另一半變「明黑」

不過冇可能架啦，最後一卷崇禎朝佢都只係將勝仗大寫特寫，寫到明係贏贏下突然滅亡咁，南明轉進緬甸滅亡仲點玩春秋筆法 ？

不過當年明月將朱由崧稱呼為「弘光皇帝」、朱聿鍵稱呼為「唐王」，都可以見到佢個屁股點擺嘅

想睇南明史都係睇顧誠啦

日本人個個9頭身足球小將咁

呢啲強國軍隊一定勁過美帝

寫就寫有幾萬支槍
你估真係有咩

你睇清兵d衫 都知唔係用黎打現代戰爭

返去騎馬啦。滿洲狗

記憶中好似清軍贏

鄭成功？

鄭成功直情打贏荷蘭人

打台灣喎

我以為係越南果次sor

就算明粉都解釋唔到，南明係史上三個南渡既中央王朝(晉，宋，明)中開局最好，反而係最早改皮

祟禎年間明朝最精銳軍隊都集中山海關抗清
此消彼長手，吳三桂降清係致命傷

南明內部自己鬼打鬼就疚由自取

射呀射，射他吧！

晉，宋唔同

西晉同北宋係直接被外放打爆

明朝係外族本來攻唔入
但內部潰爛而亡
大半個中國已經係李張打到爛晒
明室唔團結加速玩完

日本真係垃圾
唔整埋北京天津大屠殺
屠得一個南京有撚用

如果崇禎無自殺可能好少少

李自城應該唔會放過祟禎
大順軍好多因爲祟禎搞到失業無飯開

其實南明到而家都未收皮。宋王台都冇人去拜啦，但啲三合會都仲時時講緊反清復明

學唐朝皇走佬都得啦

個國家同政府都係旗人唔係漢人既

肯俾太子南下監國已經夠，起碼唔會激發左東林同非東林既黨爭

最垃圾皇帝

理想與現實

開局最好??

南明連一個統一皇帝既都無

東晉, 南宋最起碼有個皇帝統一指揮

如果你想要個皇帝好似d開國君王咁上馬管軍下馬管政，咁無論係元帝定高宗都唔係呢種皇帝，軍政都係下面自動波處理
如果只係依嫡庶之別，咁樣除左崇禎一脈之外，弘光就係繼統既首選，只係東林黨因為私利先反對，唔係皇帝統一唔到朝廷，係因為朝廷既分裂令到皇帝既認受性受到挑戰
但除左呢樣，三朝中不論係江南既經濟人力，初期軍隊既人數，統治階級既支持都係南明有優勢

摺被起角無撚敵

李自成原本等招安

最慘係明朝已經用炮，班清狗倒行逆施

海戰法國贏，後來陸戰中國贏
法國輸到內閣要倒台

不過岩岩果時朝鮮東學黨事件，清朝想從中法戰爭抽生，於是簽和議放棄indo China了事

事後左宗棠講：十個法國將軍都比不上一個李鴻章累事

感激指正~

比黑旗軍打到去越南境
法國都係垃圾

同埋成支福建水師比人幾個鐘打到無哂

呢個好似聽過
before甲午海戰既事?

係，叫Battle of Foochow
成支艦隊成200幾支炮，但得萬幾噸，慢過海洋公園d海豚

上網查下先

好似大學生 嗌荘 / dem beat

屌你十九世紀全世界都係咁架child登仔
唔係點比signal叫火炮陣同事開火呀

又唔見人地日本仔係咁 戇鳩

裝備其一

果時正值皇帝生辰，法軍耍咗d手段等清軍鬆懈，然後偷襲

清軍之中有條友一炮打中法軍主艦，傳言法國主帥Courbet 被打中，後來調查係話打中咗佢隔離個引水人Thomas

呢單野法軍雖勝，但列強係後面恥笑，拎住現代化武器去打支玩具般的艦隊都打咁陰濕，影衰曬列強

人地 傳令
最多咪人手拎一支細旗
唔會好似中國式打仗咁白痴
老蓮咁大支 驚死人睇唔到 揮舞大旗
幫個炮兵陣地 插旗set 埋target 俾人瞄
柒就柒啦

睇下NHK套坂上之雲
無知唔駛大大聲同人講

摺衫摺到起角既強國?

係明倭之戰
唔係中日之=戰

同你講現實 你叫人睇劇集
你唔去睇抗日神劇
睇下點用手榴彈打飛機

nhk嗰套中日合拍都算美化左清國
有場甲午戰爭 遭遇戰拍到清軍成堆人打到主角隊斥候落花流水咁

但共匪攻打長春可以刃不見血
而且守方要面對敵方轟炸

軍服鮮色同就盲都要睇到既傳令直到一戰初期都仲存在
無線電未發明架
係要用呢D方法分敵我同有效傳令
個戰場好撚大煙同好嘈

清國柒在唔識擺陣 戰術無update 訓練求期
架佬係向普路士學步兵 法國學騎兵
人地打慣打熟當然夠哂update
但一對俄佬既機關槍咪柒哂囉

受瘟疫影響無計

0:42開始睇，日本拍既

簡單d黎，動作太慢咪做靶

你生翻個腦先學人上網啦
Documentary Drama 同贏國果堆笑片相提並論